{
  "cells": [
    {
      "cell_type": "markdown",
      "metadata": {},
      "source": [
        "# Theoritical Statistics HW3\n",
        "\n",
        "SEOYEON CHOI  \n",
        "2023-01-08\n",
        "\n",
        "> 자주 사용되는 확률분포\n",
        "\n",
        "## 수업 과제 1.\n",
        "\n",
        "기하분포: $X \\sim Geometric(p)$\n",
        "\n",
        "$X=$서로 독립인 베르누이 시행을 반복할 때 첫번째 성공이 나올 때까지\n",
        "시행횟수\n",
        "\n",
        "$$f(x) = (1-p)^{x-1}p, x=1,2,\\dots$$\n",
        "\n",
        "-   $\\sum^{\\infty}_{x=1}(1-p)^{x-1}p = 1$\n",
        "-   아래 증명\n",
        "-   $M(t) = \\frac{pe^t}{1-qe^t} \\text{ for } t< - ln q$\n",
        "-   $E(X) = \\frac{1}{p}, Var(X) = \\frac{q}{p^2}$\n",
        "\n",
        "**answer**\n",
        "\n",
        "$M(t) = E(e^{tx}) = \\sum^{\\infty}_{x=1} e^{tx} (1-p)^{x-1}p$\n",
        "\n",
        "$= \\frac{p}{1-p}\\sum^{\\infty}_{x=1}\\{e^t(1-p)\\}^x$\n",
        "\n",
        "$= \\frac{p}{1-p}\\frac{e^t - pe^t}{1-e^t + pe^t}$\n",
        "\n",
        "$= \\frac{pe^t}{1-e^t+pe^t}$\n",
        "\n",
        "$M^{'}_X(t) = \\frac{pe^t(1-e^t + pe^t) - pe^t(-e^t + pe^t)}{(1-e^t + pe^t)^2} = \\frac{pe^t}{(1-e^t+pe^t)^2}$\n",
        "\n",
        "$M^{'}_X(0) = E(X) = \\frac{1}{p}$\n",
        "\n",
        "$M^{''}_X(t) = pe^t(1-e^t+pe^t)^{-2}+pe^t(-2)(1-e^t+pe^t)^{-3}(-e^t+pe^t)$\n",
        "\n",
        "$= pe^t(1-e^t+pe^t)^{-3}(1-e^t+pe^t-2(-e^t+pe^t))$\n",
        "\n",
        "$= pe^t(1-e^t+pe^t)^{-3}(1+e^t-pe^t)$\n",
        "\n",
        "$M^{''}_X(0) = E(X^2)=p(1-1+p)^{-3}(1+1-p)=\\frac{2-p}{p^2} = \\frac{1+q}{p^2}$\n",
        "\n",
        "$var(X) = E(X^2) - (E(X))^2 = \\frac{1+q}{p^2} - \\frac{1}{p^2} = \\frac{q}{p^2}$\n",
        "\n",
        "## 수업과제 2.\n",
        "\n",
        "$\\Gamma(\\frac{1}{2}) = \\sqrt{\\pi}$ 증명\n",
        "\n",
        "$\\Gamma(k) = \\int^{\\infty}_{0} t^{k-1} e^{-t} dt$\n",
        "\n",
        "**answer**\n",
        "\n",
        "$\\Gamma(\\frac{1}{2}) = \\int^{\\infty}_{0} x^{\\frac{1}{2} - 1} e^{-x} dx$\n",
        "\n",
        "변수 변환 $y = x^{\\frac{1}{2}}$, $x = y^2$, $dx = 2y dy$, $y>0$\n",
        "\n",
        "$= \\int^{\\infty}_0 \\frac{1}{y} e^{-y^2} 2y dy = 2 \\int^{\\infty}_0 e^{-y^2} dy$\n",
        "\n",
        "변수 변환 $u = r\\cos \\theta$, $v=r \\sin \\theta$,\n",
        "$J = \\begin{bmatrix} \\cos \\theta & r \\sin \\theta \\\\ \\sin \\theta & r \\cos \\theta \\end{bmatrix} = r$,\n",
        "\n",
        "$0<u<\\infty \\to 0<r<\\infty$,\n",
        "\n",
        "$0<v<\\infty \\to 0< \\theta < \\frac{\\pi}{2}$\n",
        "\n",
        "$\\Gamma \\{ (\\frac{1}{2}) \\}^2 = 4\\int^{\\infty}_0 e^{-u^2} du \\int^{\\infty}_0 e^{-v^2} dv = 4\\int^{\\infty}_0 \\int^{\\infty}_0 e^{-(u^2 + v^2)} du dv$\n",
        "\n",
        "$= 4\\int^{\\infty}_0 \\int^{\\frac{\\pi}{2}}_0 e^{-r^2} r d \\theta dr$\n",
        "\n",
        "$= 4 \\frac{\\pi}{2} \\int^{\\infty}_0 e^{-r^2} r dr = 2\\pi \\frac{1}{2} e^{-r^2} |^{\\infty}_0 = \\pi$\n",
        "\n",
        "$\\to \\Gamma(\\frac{1}{2}) = \\sqrt{\\pi}$\n",
        "\n",
        "## 수업 과제 3.\n",
        "\n",
        "$P(X \\le t) = 1-P(X>t) = 1-P(n\\text{번째 사건이 발생하는 시간}>t) = 1-P([0,t) \\text{사이에 발생하는 사건의 수} \\le n-1)$\n",
        "\n",
        "**answer**\n",
        "\n",
        "cdf : $= 1-\\sum^{n-1}_{y=0} \\frac{e^{-\\lambda t}(\\lambda t)^y} {y!}$\n",
        "\n",
        "$f(x) = \\frac{1}{\\lambda} exp(-\\frac{x}{\\lambda})$\n",
        "\n",
        "pdf :\n",
        "$=(1-\\sum^{n-1}_{y=0}\\frac{e^{-\\lambda t} (\\lambda t)^y}{y!} )\\frac{d}{dy}$\n",
        "\n",
        "$= \\frac{d}{dy}(1-e^{-\\lambda t} -\\sum^{n-1}_{y=1} \\frac{e^{-\\lambda t}(\\lambda t)^y}{y!})$\n",
        "\n",
        "$= \\lambda e^{-\\lambda t} - \\sum^{n-1}_{y=1} \\frac{1}{y!} (t(\\lambda t)^{y-1} \\lambda e^{-\\lambda t} - \\lambda (\\lambda t)^y e^{-\\lambda t})$\n",
        "\n",
        "$= \\lambda e^{-\\lambda t} - \\lambda e^{-\\lambda t} \\sum^{n-1}_{y=1} \\frac{1}{y!} (y (\\lambda t)^{y-1} - (\\lambda t)^y)$\n",
        "\n",
        "$= \\lambda e^{-\\lambda t} + \\lambda e^{-\\lambda t} \\sum^{n-1}_{y=1} (\\frac{(\\lambda t)^{y-1}}{(y-1)!} - \\frac{(\\lambda t)^{y-1}}{(y-1)!})$\n",
        "\n",
        "$= \\lambda e^{-\\lambda t} + \\lambda e^{-\\lambda t} (\\lambda t - 1 + \\frac{\\lambda t^2}{2!} - \\lambda t + \\dots \\frac{\\lambda t^2}{3!} - \\frac{\\lambda t^2}{2!} + \\dots + \\frac{(\\lambda t)^{y-1}}{(y-1)!} - \\frac{(\\lambda t)^{n-2}}{(y-2)!}$\n",
        "\n",
        "$= \\lambda e^{-\\lambda t} - \\lambda e^{-\\lambda t}(\\frac{(\\lambda t)^{y-1}}{(y-1)!} - 1)$\n",
        "\n",
        "$= \\frac{\\lambda}{\\Gamma(y)}(\\lambda t)^{y-1} e^{-\\lambda t} \\dots$\n",
        "\n",
        "$\\star \\Gamma(t) = (y-1)!$\n",
        "\n",
        "$= \\frac{t^{y-1} e^{-\\lambda t}}{\\lambda^{-y} \\Gamma(y)}$\n",
        "\n",
        "$y$에 $\\alpha$를 놓으면\n",
        "\n",
        "$\\therefore f(x) = \\frac{t^{\\alpha -1}e^{-\\lambda t}}{\\lambda^{-\\alpha}\\Gamma(\\alpha)}$\n",
        "\n",
        "## 수업과제 4.\n",
        "\n",
        "$E(S^2) = \\sigma^2$ 증명\n",
        "\n",
        "**answer**\n",
        "\n",
        "표본분산 $S^2 = \\frac{1}{n-1}\\sum^n_{i=1} (X_i - \\bar{X})^2$\n",
        "\n",
        "$E(S^2) = E(\\frac{1}{n-1} \\sum^n_{i=1}(X_i - \\bar{X})^2)$\n",
        "\n",
        "$= \\frac{1}{n-1} E(\\sum^n_{i=1}(X_i - \\bar{X})^2)$\n",
        "\n",
        "$\\star$\n",
        "\n",
        "$\\sum^n_{i=1}(X_i - \\mu)^2 = \\sum^n_{i=1}(X_i - \\bar{X}_n + \\bar{X}_n -\\mu)^2$\n",
        "\n",
        "$\\sum^n_{i=1}[(X_i - \\bar{X}_n)^2 + 2(X_i - \\bar{X}_n)(\\bar{X}_n - \\mu) + (\\bar{X}_n - \\mu)^2]$\n",
        "\n",
        "$\\sum^n_{i=1}(X_i - \\bar{X}_n)^2 + n(\\bar{X}_n - \\mu)^2$\n",
        "\n",
        "$\\star$\n",
        "\n",
        "$= \\frac{1}{n-1} E(\\sum^n_{i=1}(X_i - \\mu)^2 - n(\\bar{X}_n - \\mu)^2)$\n",
        "\n",
        "$= \\frac{1}{n-1}(\\sum^n_{i=1} E(X_i-\\mu)^2 - nE(\\bar{X}_n - \\mu)^2)$\n",
        "\n",
        "$= \\frac{1}{n-1}(n \\sigma^2 - n \\frac{\\sigma^2}{n})$\n",
        "\n",
        "$= \\sigma^2$\n",
        "\n",
        "## 19.\n",
        "\n",
        "확률변수 $X$의 확률밀도함수가 $f_X(x) = 2x,0<x<1$일 때\n",
        "\n",
        "### (1)\n",
        "\n",
        "$Y = 3X+2$의 확률밀도함수를 구하라.\n",
        "\n",
        "**answer**\n",
        "\n",
        "$g(X) = 3X+2$\n",
        "\n",
        "$g^{-1}(Y) = \\frac{Y-2}{3}$\n",
        "\n",
        "$f_Y(y) = f_X(g^{-1}(y))|\\frac{dg^{-1}(y)}{dy}| = f_X(\\frac{x-2}{3}) |\\frac{1}{3}|$\n",
        "\n",
        "$= \\frac{2}{3}\\times \\frac{y-2}{3} = \\frac{2y-4}{9}, 2<y<5$\n",
        "\n",
        "### (2)\n",
        "\n",
        "$Y = X^2$의 확률밀도함수를 구하라.\n",
        "\n",
        "**answer**\n",
        "\n",
        "$g(X) = X^2$\n",
        "\n",
        "as $x$ is greater than 0, $g^{-1}(Y) = \\sqrt{y}$\n",
        "\n",
        "$= f_Y(y) = f_X(g^{-1}(y))\\frac{dg^{-1}(y)}{dy}$\n",
        "\n",
        "$= f_X(\\sqrt{y})\\frac{1}{2\\sqrt{y}}$\n",
        "\n",
        "$= 2\\sqrt{y}\\frac{1}{2\\sqrt{y}}$\n",
        "\n",
        "$= I(0<y<1)$\n",
        "\n",
        "## 20.\n",
        "\n",
        "확률변수 $X$의 확률밀도함수가 $f_X(x) = 3e^{-3x},x>0$일 때\n",
        "\n",
        "### (1)\n",
        "\n",
        "$Y = 2X+5$의 확률밀도함수와 확률분포함수를 구하라.\n",
        "\n",
        "**answer**\n",
        "\n",
        "$F_Y(y) = P(Y \\le y) = P(X \\le \\frac{y-5}{2}) = F_X(\\frac{y-5}{2})$\n",
        "\n",
        "$f_Y(y) = \\frac{d}{dy} F_y(y) = \\frac{1}{2}f_X(\\frac{y-5}{2}) = \\frac{3}{2}exp(-\\frac{3y-15}{2})I(y>5)$\n",
        "\n",
        "### (2)\n",
        "\n",
        "$Y = \\frac{1}{X}$의 확률밀도함수와 확률분포함수를 구하라.\n",
        "\n",
        "**answer**\n",
        "\n",
        "$F_Y(y) = P(Y \\le y) = P(X \\le \\frac{1}{y}) = F_X(\\frac{1}{y})$\n",
        "\n",
        "$f_y(y) = \\frac{d}{dy}F_y(y) = \\frac{1}{y^2}f_X(\\frac{1}{y}) = \\frac{3}{y^2}exp(-\\frac{3}{y})I(y>0)$\n",
        "\n",
        "## 42.\n",
        "\n",
        "$X=B(n,p)$일 때 $Y = n-X$의 분포를 구하라.\n",
        "\n",
        "**answer**\n",
        "\n",
        "$M_X(t) = E(e^{tx})=(1-p+pe^t)^n$\n",
        "\n",
        "$M_Y(t) = E(e^{ty}) = E(e^{(n-x)t}) = \\sum^n_{x=0}e^{(n-x)t}\\begin{pmatrix} n \\\\ n-x \\end{pmatrix} p^{n-x}(1-p)^x$\n",
        "\n",
        "$= \\sum^n_{x=0} e^{nt}\\begin{pmatrix} n \\\\ n-x \\end{pmatrix}(pe^{-t})^x(1-p)^x$\n",
        "\n",
        "$= e^{nt}(1-p+pe^{-t})^n \\to$ mgf of $B(n,1-p)$\n",
        "\n",
        "$\\therefore n-x \\sim B(n,1-p)$\n",
        "\n",
        "## 46.\n",
        "\n",
        "$X \\sim POI(\\lambda)$일 때 $E(1+X)^2$을 계산하라.\n",
        "\n",
        "**answer**\n",
        "\n",
        "$E(X) = \\lambda$\n",
        "\n",
        "$var(X) = \\lambda = E(X^2) - \\{E(X)\\}^2$\n",
        "\n",
        "$E(X^2) = var(X) + \\{E(X)\\}^2 = \\lambda + \\lambda^2$\n",
        "\n",
        "$f(x) = \\frac{\\lambda^x e^{-\\lambda}}{X!}$\n",
        "\n",
        "$E(1+X) = 1+E(X) = 1+\\lambda$\n",
        "\n",
        "$E(1+X)^2 = E(1+2X + X^2) = 1+2E(X) + E(X^2) = 1+2\\lambda + \\lambda + \\lambda^2 = 1+ 3\\lambda + \\lambda^2$\n",
        "\n",
        "$E(1+X)^2 = \\sum^{\\infty}_{x=0}(1+2x+ x^2)\\frac{e^{-\\lambda}\\lambda^x}{x!}$\n",
        "\n",
        "## 52.\n",
        "\n",
        "어느 전자제품의 수명이 확률변수 $X \\sim EXP(100)$라고 할 때,\n",
        "\n",
        "$\\lambda = \\frac{1}{100}$\n",
        "\n",
        "$E(X) = 100$\n",
        "\n",
        "$var(X) = 100^2$\n",
        "\n",
        "### (1)\n",
        "\n",
        "$P(X>30)$을 구하라.\n",
        "\n",
        "**answer**\n",
        "\n",
        "$P(X>30) = \\int^{\\infty}_{-\\infty} \\lambda e^{-\\lambda x} dx = \\int^{\\infty}_{30} \\frac{1}{100}e^{-\\frac{x}{100}}dx = [-e^{-\\frac{\\lambda}{100}}]^{\\infty}_{30} = e^{-0.3}$\n",
        "\n",
        "### (2)\n",
        "\n",
        "$P(X>110)$을 구하라.\n",
        "\n",
        "**answer**\n",
        "\n",
        "$P(X>110) = \\int^{\\infty}_{110} \\frac{1}{100} e^{-\\frac{x}{100}}dx = [-e^{-\\frac{\\lambda}{100}}]^{\\infty}_{110} = e^{-1.1}$\n",
        "\n",
        "### (3)\n",
        "\n",
        "$P(X>110|X>80)$을 구하고 (1)의 결과와 비교하라.\n",
        "\n",
        "**answer**\n",
        "\n",
        "$P(X>110|X>80) = \\frac{P(X>110)}{P(X>80)} = \\frac{e^{-1.1}}{e^{-0.8}} = e^{-1.1+0.8} = e^{-0.3}$\n",
        "\n",
        "(1)의 결과와 (3)의 결과가 같다.\n",
        "\n",
        "## 54.\n",
        "\n",
        "$X \\sim N(\\mu, \\sigma^2)$일 때,\n",
        "\n",
        "$f(x) = \\frac{1}{\\sqrt{2\\pi} \\sigma}e^{-\\frac{(x-\\mu)^2}{2\\sigma^2}}$\n",
        "\n",
        "### (1)\n",
        "\n",
        "$Y = |X-\\mu|$의 확률밀도함수를 구하라.\n",
        "\n",
        "**answer**\n",
        "\n",
        "$F_Y(y) = P(Y \\le y) = P(|X-\\mu| \\le y) = P(\\mu-y \\le X \\le \\mu+y) = F_X(\\mu + y) - F_X(\\mu - y)$\n",
        "\n",
        "$f_y(y) = \\frac{d}{dy}\\{F_X(\\mu + y) - F_X(\\mu - y) \\} = f_X (\\mu + y) + f_X(\\mu - y) = \\frac{2}{\\sqrt{2\\pi}\\sigma} exp(-\\frac{y^2}{2\\sigma^2}) I(y>0)$\n",
        "\n",
        "### (2)\n",
        "\n",
        "$Y = exp(X)$의 확률밀도함수를 구하라.(이를 로그 정규확률밀도함수라고\n",
        "한다.)\n",
        "\n",
        "**answer**\n",
        "\n",
        "$Y = e^X$\n",
        "\n",
        "$g(y) = e^X$\n",
        "\n",
        "$g^{-1}(y) = ln(y)$\n",
        "\n",
        "$(g^{-1}(y))^{' }= \\frac{1}{y}$\n",
        "\n",
        "$f_y(y) = f_X(g^{-1}(y))(\\frac{d g^{-1}(y) }{dy} ) I(y>0) = \\frac{1}{\\sqrt{2\\pi}\\sigma}e^{-\\frac{(lny - \\mu)^2}{2\\sigma^2}} \\times \\frac{1}{y}$\n",
        "\n",
        "$= \\frac{1}{y\\sigma\\sqrt{2\\pi}}exp(-\\frac{(lny - \\mu)^2}{2\\sigma^2})I(y>0)$\n",
        "\n",
        "## 65.\n",
        "\n",
        "확률변수들 $X_i(i=1,2,\\dots,k)$는 서로 독립이며 $B(n,p)$분포를 따른다고\n",
        "하자,\n",
        "\n",
        "이떄 $\\sum^k_{i=1}X_i$의 적률생성함수를 구하고 그의 분포가 $B(nk,p)$임을\n",
        "보여라.\n",
        "\n",
        "**answer**\n",
        "\n",
        "$M_X(t) = E(e^{tx}) = (e^t + q)^n$\n",
        "\n",
        "$M_{\\sum^k_{i=1}X_i}(t) = E(e^{tX_1 + tX_2 + \\dots+tX_k}) = E(e^{tX_1}e^{tX_2}\\dots e^{tX_k})$\n",
        "\n",
        "Because those are independent,\n",
        "$= E(e^{tX_1})E(e^{tX_2})\\dots E(e^{tX_k})$\n",
        "\n",
        "$= (pe^{tx} + q)^n(pe^t+q)^n \\dots (pe^t+q)^n = (pe^{tx} + q)^{kn}$\n",
        "\n",
        "$M_{\\sum^k_{i=1}X_i}^{'}(t) = kn(pe^{tx}+q)^{kn-1}pe^{tx}$\n",
        "\n",
        "$M_{\\sum^k_{i=1}X_i}^{'}(0) = kn(p+q)^{kn-1}p = knp = E(\\sum^k_{i=1}X_i)$\n",
        "\n",
        "$M_{\\sum^k_{i=1}X_i}^{''}(t) = kn(kn-1)(pe^{tx}+q)^{kn-2}p^2e^{2tx} + kn(pe^{tx} + 1)^{kn-1}pe^{tx}$\n",
        "\n",
        "$M_{\\sum^k_{i=1}X_i}^{''}(0) = kn(kn-1)p^2 + knp = k^2n^2p^2 - knp^2 + knp$\n",
        "\n",
        "$var(\\sum^k_{i=1}X_i) = k^2n^2p^2 - knp^2 + knp - k^2n^2p^2 = knp(1-p) = knpq$\n",
        "\n",
        "## 68.\n",
        "\n",
        "확률변수 $X$가 $GAM(k,\\theta)$를 따르면 임의의 상수 $c$에 대해 $cX$는\n",
        "$GAM(k,c\\theta)$를 따름을 보여라.\n",
        "\n",
        "**answer**\n",
        "\n",
        "$E(X) = k \\theta$, $var(X) = k \\theta^2$,\n",
        "$f(x;k,\\theta) = \\frac{1}{\\theta^2 \\Gamma(k)} x^{k-1} e^{-\\frac{x}{\\theta}}$\n",
        "\n",
        "$E(cX) = ck\\theta$, $var(cX) = c^2 var(X) = c^2k\\theta^2$\n",
        "\n",
        "$g(y) = \\frac{Y}{c}$\n",
        "\n",
        "$f_Y(y) = f_X(x) |\\frac{dx}{dy}|I(x>0)$\n",
        "\n",
        "$= f_X(g^{-1}(y)|\\frac{dg^{-1}(y)}{dy}|I(g^{-1}(y) >0)$\n",
        "\n",
        "$= \\frac{1}{\\theta^k \\Gamma(k)} (\\frac{y}{c})^{k-1} e^{-\\frac{x}{c\\theta}}\\frac{1}{c}$\n",
        "\n",
        "$= \\frac{1}{c^k\\theta^k \\Gamma(k)} y^{k-1}e^{-\\frac{x}{c\\theta}} \\sim GAM(k,c\\theta)$"
      ],
      "id": "08ae1638-0ee9-4b03-aac2-b2543ee73cfd"
    }
  ],
  "nbformat": 4,
  "nbformat_minor": 5,
  "metadata": {
    "kernelspec": {
      "name": "python3",
      "display_name": "Python 3 (ipykernel)",
      "language": "python"
    },
    "language_info": {
      "name": "python",
      "codemirror_mode": {
        "name": "ipython",
        "version": "3"
      },
      "file_extension": ".py",
      "mimetype": "text/x-python",
      "nbconvert_exporter": "python",
      "pygments_lexer": "ipython3",
      "version": "3.8.12"
    }
  }
}